{"text": " G\u00fcndemimizdeydi. \u0130nsan Kaynaklar\u0131 \u015eubemiz ge\u00e7en y\u0131l bize bu uygulamay\u0131 anlatt\u0131 ama ge\u00e7en y\u0131l hayata ge\u00e7irmek m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131. Bu y\u0131l ba\u015flat\u0131yoruz. Umar\u0131m \u00e7ok faydal\u0131 olacak. Ben \u0130nsan Kaynaklar\u0131 \u015eubemize de bu konuyu \u0131srarla g\u00fcndemimizde tuttuklar\u0131 i\u00e7in de te\u015fekk\u00fcr ediyorum. Biraz sonra size anlat\u0131lacak. Uygulamay\u0131 m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca etkin kullanman\u0131z\u0131 diliyoruz, istiyoruz. Sizin geri bildirimleriniz hem \u0130K \u015eubemiz hem de eminim \u015firket yetkilileri i\u00e7in \u00e7ok faydal\u0131 olacak. Ben \u00e7ok fazla konu\u015fmayaca\u011f\u0131m. Keyifle kullanman\u0131z\u0131 diliyorum. G\u00fczel bir g\u00fcn ve g\u00fczel bir hafta sonu dileyerek \u015fimdi s\u00f6z\u00fc Bahar'a b\u0131rak\u0131yorum. \u0130SO'da hep beraber farkl\u0131, yarat\u0131c\u0131, de\u011fi\u015fik konular\u0131, de\u011fi\u015fik alanlar\u0131 kapsayan ne uygulamalar yapabiliriz aray\u0131\u015f\u0131 i\u00e7inde yolumuz kurumsal verbing \u00fczerine \u00e7al\u0131\u015fmalar yapan verbiizle kesi\u015fti. Ve bug\u00fcn \u0130SO'ya \u00f6zel, yenilik\u00e7i, yarat\u0131c\u0131, e\u011flenceli bir dijital iyi ya\u015fam platformuyla kar\u015f\u0131n\u0131zday\u0131z. \u00c7al\u0131\u015fan esenli\u011fi kapsam\u0131nday\u0131z. Bu kapsam\u0131nda hepimizin ve ailelerimizin fiziksel, zihinsel, duygusal sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 destekleyerek b\u00fct\u00fcnc\u00fcl bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 ile her a\u00e7\u0131dan iyi olma halimizi geli\u015ftirelim ve destekleyelim istedik. Sadece i\u015f yeri ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmadan i\u015f d\u0131\u015f\u0131ndaki ya\u015fam\u0131m\u0131z\u0131 da destekleyen b\u00fct\u00fcnc\u00fcl bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 olsun istedik. Bu konu esas\u0131nda farkl\u0131 alanlarda uzmanl\u0131k gerektiriyor. De\u011fi\u015fik alanlardaki uzmanlar\u0131n, bir araya getirildi\u011fi bir platform var kar\u015f\u0131m\u0131zda. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131llarda d\u00fcnyam\u0131z\u0131n odaklanaca\u011f\u0131 konular aras\u0131nda inovasyon say\u0131l\u0131yor, s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik say\u0131l\u0131yor, ekonomi say\u0131l\u0131yor. Ama t\u00fcm bunlarla beraber kurumsal iyi olma hali de say\u0131l\u0131yor. Yani art\u0131k bu d\u00fcnyan\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fi i\u00e7in bir inovasyon kadar, bir s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik kadar kurumsal iyi olma hali de \u00f6nemli bir konu. Birazdan beri bizden ayr\u0131 bir konu var. Arkada\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n da anlataca\u011f\u0131 \u00fczere iyi olma hali sadece fiziksel, zihinsel, duygusal bir konu de\u011fil esas\u0131nda. Bunun \u00e7ok daha \u00f6tesinde ve kapsaml\u0131 bir konu. Mesela mutluluk gibi. Mutlulukta bir\u00e7ok kapsam, hem biyolojik, hem kimyasal hormonlar\u0131m\u0131zla ilgili, hem ekonomiyle ilgili, hem sosyal hayat\u0131m\u0131zla ilgili. T\u0131pk\u0131 bunun gibi bu platformumuzda da \u00e7ok boyutlu konular ele al\u0131n\u0131yor olacak. Ama biz bug\u00fcnden yar\u0131na hemencecik de\u011fi\u015fen bir konu de\u011fil. Esas\u0131nda bu uzun bir yolculuk. Bu yolculu\u011fa hep beraber \u00e7\u0131kal\u0131m istedik. Peki nas\u0131l bir yolculuk? Burada s\u00f6z\u00fc ver bizden Melis Han\u0131m'a b\u0131rakal\u0131m. Ya\u015fas\u0131n. Nas\u0131l ge\u00e7i\u015f yap\u0131yoruz acaba? S\u00fcper. G\u00fcnayd\u0131n, nas\u0131ls\u0131n\u0131z? Nas\u0131ls\u0131n\u0131z? Ay \u00e7ok iyi, hi\u00e7 duyamad\u0131m. Nas\u0131ls\u0131n\u0131z? \u0130yiyiz. Nas\u0131ls\u0131n\u0131z? \u0130yiyiz. S\u00fcper, harika. Biraz sonra hareketlenece\u011fiz, yerimizden de kalkaca\u011f\u0131z biraz. Burada \u00e7ok oturmaya gelmedik. Biraz size asl\u0131nda duydu\u011funuz her \u015feyin \u00fcst\u00fcne bir iki slide ile bildi\u011fim bir iki \u015feyi katmak istiyorum. \u015eimdi diyeceksiniz bu ne? Buna bilen var m\u0131 bunun ne oldu\u011funu? A\u015fa\u011f\u0131 bakan k\u00f6pek. A\u015fa\u011f\u0131 bakan k\u00f6pek, s\u00fcper. Ba\u015fka? Bir yoga pozu. Peki ba\u015fka m\u0131? Yani burada ne yap\u0131l\u0131yor olabilir? Bu ne sizce? Ke\u00e7i \u00e7ok e\u011fleniyor, o kesin. Baya\u011f\u0131 kilo vermeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Efendim? Kilo vermeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Kilo vermeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor han\u0131mefendi diyor. Do\u011fru, bence orada bunun da pay\u0131 var. Evet. Arkada\u015flar bu ger\u00e7ek. Bu ke\u00e7ilerle yap\u0131lan pilates. 400 pound \u00f6d\u00fcyor insanlar. Bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, Bu ger\u00e7ek. Bu ke\u00e7ilerle yap\u0131lan pilates 400 pound \u00f6d\u00fcyor insanlar. Bunun i\u00e7in Londra da bu seansa gidebilmek i\u00e7in. Olay \u00e7\u0131kt\u0131 \u015fu anda. \u015eimdi Melis sen bunu niye g\u00f6sterdin? \u015eunun i\u00e7in g\u00f6sterdim. \u00c7ok heyecanland\u0131k. \u00c7ok yapmak istiyoruz muyuz? Hay\u0131r. Tamam. Ya. Ben bunu niye g\u00f6sterdim? \u00c7\u00fcnk\u00fc esenlik ya da yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki ad\u0131yla well-being dedi\u011fimizde bir\u00e7o\u011fumuzun akl\u0131na tabiri caizse biraz daha abidik gubidik ya da y\u0131lan\u0131n uzun kuyru\u011fu gibi asl\u0131nda \u00e7ok da esenlikle paralel olmayan, \u00e7\u00fcnk\u00fc bu bir bilim bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda esenlik dedi\u011fimiz \u015fey \u00f6nleyici t\u0131p asl\u0131nda. G\u00fcn\u00fcn sonunda biz ne yapmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz esenlik kavram\u0131yla? \u0130leride olabilecek bir tak\u0131m sa\u011fl\u0131k risklerini d\u00fc\u015f\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Ama ne yaz\u0131k ki well-being art\u0131k o kadar pop\u00fcler bir hale geldi ki b\u00f6yle ke\u00e7ilerle yap\u0131lan platesi bile d\u00fc\u015f\u00fcnebiliyor insan. Ya da oturup sabahtan ak\u015fama om \u00e7eken birini d\u00fc\u015f\u00fcnebiliyoruz. Bu \u00f6yle bir \u015fey de\u011fil. Ben bug\u00fcn bunu anlatmaya da gelmedim. Onu s\u00f6yleyerek ba\u015flamak istedim size. \u00c7\u00fcnk\u00fc nas\u0131l bir d\u00fcnyan\u0131n i\u00e7indeyiz? Oradan ba\u015flayal\u0131m. Poliklizlerle dolu bir ne yaz\u0131k ki d\u00fcnyan\u0131n ortas\u0131nday\u0131z. Ne demek istiyorum? Evet bir covid vard\u0131. \u00dcst\u00fcne bir sava\u015f geldi. Enflasyon geldi derken stres seviyemiz giderek ne yaz\u0131k ki art\u0131yor. Son 15 seneye bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda Gallup'un yapt\u0131\u011f\u0131 bir anket. Son 15 s\u00fcredir artan bir stres trendi i\u00e7erisindeyiz. Ve covid ile beraber bizim bir tak\u0131m fark\u0131ndal\u0131k art\u0131\u015flar\u0131m\u0131z geli\u015fti. Yani sadece daha k\u00f6t\u00fc hissetmekle kalm\u0131yoruz. Bir yandan da fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131m\u0131z artt\u0131. Bu asl\u0131nda iyi bir \u015feyken bu \u015funa sebebiyet verdi. Bizim hepimizin sa\u011fl\u0131kla ilgili ciddi bir fark\u0131ndal\u0131k. Fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131m\u0131z artt\u0131 ya covid d\u00f6neminde. Var m\u0131 aran\u0131zda b\u00f6yle covid'den sonra ben acayip ne kadar su i\u00e7ti\u011fime takt\u0131m, ne kadar yedi\u011fime takt\u0131m diyen? Yok mu? Yok. Bizim ba\u015fka mevzular\u0131m\u0131z vard\u0131 memlekette ama. Evet buyurun. Var m\u0131 hi\u00e7 buna? Evet ad\u0131mlar\u0131m\u0131 takip etmeye ba\u015flad\u0131m. Evet sa\u011fl\u0131k sigortam \u00f6nemli olmaya ba\u015flad\u0131 diyen. D\u00fcnyada \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir trend haline geldi. Sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 dedi\u011fimiz \u015fey \u015firketlerde en b\u00fcy\u00fck \u00f6ncelik al\u0131yor. Sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 dedi\u011fimiz \u015fey \u015firketlerde en b\u00fcy\u00fck \u00f6ncelik al\u0131yor. Bu sadece d\u00fcnyada de\u011fil T\u00fcrkiye'de de b\u00f6yle ama bu tabii fark\u0131ndal\u0131k art\u0131\u015f\u0131 beraberinde bir tak\u0131m uyan\u0131\u015flar\u0131 da getirdi. Belki de insanlar covid \u00f6ncesinde bu kadar buna dikkat etmiyorken ya benim a\u011fr\u0131m varm\u0131\u015f ya onu fark ettim ya da ben do\u011fru durmuyormu\u015fum gibi fark\u0131ndal\u0131klar edinmeye ba\u015flad\u0131k. Bu fark\u0131ndal\u0131klar da neyi do\u011furdu? Ben \u015fimdi i\u015fin birazc\u0131k daha ne diyeyim rakamsal boyutuna gidiyorum. Bireyler bunlar\u0131 fark etmeye ba\u015flad\u0131k\u00e7a neyi de fark etmeye ba\u015flad\u0131lar? Benim tedaviye ihtiyac\u0131m var galiba. Benim tedaviye ihtiyac\u0131m var ama sigortaya ihtiyac\u0131m var. Sigortaya ihtiyac\u0131m var ama sigorta biliyor musunuz bilmiyorum normal enflasyonun y\u00fczde 30-40 \u00fczerinde devam eden bir s\u00fcre\u00e7. O y\u00fczden de d\u00fcnya genelinde asl\u0131nda bu esenlik dedi\u011fimiz kavram \u00f6nleyici t\u0131p olarak \u00e7ok ciddi bir \u015fekilde \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yordu zaten ama art\u0131k iyice \u00f6ne \u00e7\u0131kmaya ba\u015flad\u0131. Deloitte'a g\u00f6re 2040 y\u0131l\u0131nda bizim b\u00fct\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z sa\u011fl\u0131k harcamalar\u0131n\u0131n 4'te 3'\u00fc \u00f6nleyici sa\u011fl\u0131k harcamalar\u0131 oldu. Diloitte'a g\u00f6re 2040 y\u0131l\u0131nda bizim b\u00fct\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z sa\u011fl\u0131k harcamalar\u0131n\u0131n 4'te 3'\u00fc \u00f6nleyici sa\u011fl\u0131k harcamalar\u0131 oldu. Yani gelecek bunu getiriyor zaten ve buras\u0131 \u00e7ok vizyoner bir kurum bu arada onu s\u00f6ylemek isterim. Biz \u015fu anda T\u00fcrkiye'de ve d\u00fcnya genelinde 100'\u00fcn \u00fczerinde kurumda, 100'\u00fcn \u00fczerinde \u00fclkede, 10 dilde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Bizim \u015fimdiye kadar bir tane odalar yani \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z bir oda yok. Yani ger\u00e7ekten acayip bir yerde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorsunuz bence bunu bilmenizi isterim yok yani. Hakikaten bir s\u00fcr\u00fc kurumla \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz \u00e7ok vizyoner bir yerdesiniz \u00e7\u00fcnk\u00fc bunu g\u00f6r\u00fcp buna bir yat\u0131r\u0131m yapan bir kurumdas\u0131n\u0131z.", "segments": [{"id": 0, "seek": 0, "start": 0.0, "end": 7.36, "text": " G\u00fcndemimizdeydi. \u0130nsan Kaynaklar\u0131 \u015eubemiz ge\u00e7en y\u0131l bize bu uygulamay\u0131 anlatt\u0131 ama ge\u00e7en y\u0131l hayata ge\u00e7irmek m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131.", "speaker": "SPEAKER_00"}, {"id": 1, "seek": 0, "start": 8.36, "end": 16.3, "text": " Bu y\u0131l ba\u015flat\u0131yoruz. Umar\u0131m \u00e7ok faydal\u0131 olacak. Ben \u0130nsan Kaynaklar\u0131 \u015eubemize de bu konuyu \u0131srarla g\u00fcndemimizde tuttuklar\u0131 i\u00e7in de te\u015fekk\u00fcr ediyorum.", "speaker": "SPEAKER_00"}, {"id": 2, "seek": 0, "start": 17.82, "end": 23.1, "text": " Biraz sonra size anlat\u0131lacak. Uygulamay\u0131 m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca etkin kullanman\u0131z\u0131 diliyoruz, istiyoruz.", "speaker": "SPEAKER_00"}, {"id": 3, "seek": 2310, "start": 23.1, "end": 30.020000000000003, "text": " Sizin geri bildirimleriniz hem \u0130K \u015eubemiz hem de eminim \u015firket yetkilileri i\u00e7in \u00e7ok faydal\u0131 olacak.", "speaker": "SPEAKER_00"}, {"id": 4, "seek": 2310, "start": 31.1, "end": 34.44, "text": " Ben \u00e7ok fazla konu\u015fmayaca\u011f\u0131m. Keyifle kullanman\u0131z\u0131 diliyorum.", "speaker": "SPEAKER_00"}, {"id": 5, "seek": 2310, "start": 35.32, "end": 39.04, "text": " G\u00fczel bir g\u00fcn ve g\u00fczel bir hafta sonu dileyerek \u015fimdi s\u00f6z\u00fc Bahar'a b\u0131rak\u0131yorum.", "speaker": "SPEAKER_00"}, {"id": 6, "seek": 5310, "start": 53.1, "end": 70.92, "text": " \u0130SO'da hep beraber farkl\u0131, yarat\u0131c\u0131, de\u011fi\u015fik konular\u0131, de\u011fi\u015fik alanlar\u0131 kapsayan ne uygulamalar yapabiliriz aray\u0131\u015f\u0131 i\u00e7inde yolumuz kurumsal verbing \u00fczerine \u00e7al\u0131\u015fmalar yapan verbiizle kesi\u015fti.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 7, "seek": 5310, "start": 70.92, "end": 79.92, "text": " Ve bug\u00fcn \u0130SO'ya \u00f6zel, yenilik\u00e7i, yarat\u0131c\u0131, e\u011flenceli bir dijital iyi ya\u015fam platformuyla kar\u015f\u0131n\u0131zday\u0131z.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 8, "seek": 5310, "start": 81.36, "end": 82.92, "text": " \u00c7al\u0131\u015fan esenli\u011fi kapsam\u0131nday\u0131z.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 9, "seek": 8310, "start": 83.1, "end": 97.25999999999999, "text": " Bu kapsam\u0131nda hepimizin ve ailelerimizin fiziksel, zihinsel, duygusal sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 destekleyerek b\u00fct\u00fcnc\u00fcl bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 ile her a\u00e7\u0131dan iyi olma halimizi geli\u015ftirelim ve destekleyelim istedik.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 10, "seek": 8310, "start": 98.33999999999999, "end": 105.69999999999999, "text": " Sadece i\u015f yeri ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmadan i\u015f d\u0131\u015f\u0131ndaki ya\u015fam\u0131m\u0131z\u0131 da destekleyen b\u00fct\u00fcnc\u00fcl bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 olsun istedik.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 11, "seek": 8310, "start": 107.24, "end": 110.56, "text": " Bu konu esas\u0131nda farkl\u0131 alanlarda uzmanl\u0131k gerektiriyor.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 12, "seek": 8310, "start": 110.56, "end": 112.78, "text": " De\u011fi\u015fik alanlardaki uzmanlar\u0131n,", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 13, "seek": 11310, "start": 113.1, "end": 116.39999999999999, "text": " bir araya getirildi\u011fi bir platform var kar\u015f\u0131m\u0131zda.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 14, "seek": 11310, "start": 116.39999999999999, "end": 126.39999999999999, "text": " \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131llarda d\u00fcnyam\u0131z\u0131n odaklanaca\u011f\u0131 konular aras\u0131nda inovasyon say\u0131l\u0131yor, s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik say\u0131l\u0131yor, ekonomi say\u0131l\u0131yor.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 15, "seek": 11310, "start": 126.39999999999999, "end": 130.4, "text": " Ama t\u00fcm bunlarla beraber kurumsal iyi olma hali de say\u0131l\u0131yor.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 16, "seek": 11310, "start": 130.4, "end": 140.4, "text": " Yani art\u0131k bu d\u00fcnyan\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fi i\u00e7in bir inovasyon kadar, bir s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik kadar kurumsal iyi olma hali de \u00f6nemli bir konu.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 17, "seek": 11310, "start": 140.4, "end": 142.4, "text": " Birazdan beri bizden ayr\u0131 bir konu var.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 18, "seek": 14310, "start": 143.1, "end": 149.1, "text": " Arkada\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n da anlataca\u011f\u0131 \u00fczere iyi olma hali sadece fiziksel, zihinsel, duygusal bir konu de\u011fil esas\u0131nda.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 19, "seek": 14310, "start": 149.1, "end": 151.6, "text": " Bunun \u00e7ok daha \u00f6tesinde ve kapsaml\u0131 bir konu.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 20, "seek": 14310, "start": 152.6, "end": 154.1, "text": " Mesela mutluluk gibi.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 21, "seek": 14310, "start": 154.1, "end": 164.1, "text": " Mutlulukta bir\u00e7ok kapsam, hem biyolojik, hem kimyasal hormonlar\u0131m\u0131zla ilgili, hem ekonomiyle ilgili, hem sosyal hayat\u0131m\u0131zla ilgili.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 22, "seek": 14310, "start": 165.1, "end": 170.6, "text": " T\u0131pk\u0131 bunun gibi bu platformumuzda da \u00e7ok boyutlu konular ele al\u0131n\u0131yor olacak.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 23, "seek": 17310, "start": 173.1, "end": 176.6, "text": " Ama biz bug\u00fcnden yar\u0131na hemencecik de\u011fi\u015fen bir konu de\u011fil.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 24, "seek": 17310, "start": 176.6, "end": 178.6, "text": " Esas\u0131nda bu uzun bir yolculuk.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 25, "seek": 17310, "start": 178.6, "end": 182.1, "text": " Bu yolculu\u011fa hep beraber \u00e7\u0131kal\u0131m istedik.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 26, "seek": 17310, "start": 182.1, "end": 184.1, "text": " Peki nas\u0131l bir yolculuk?", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 27, "seek": 17310, "start": 184.1, "end": 187.1, "text": " Burada s\u00f6z\u00fc ver bizden Melis Han\u0131m'a b\u0131rakal\u0131m.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 28, "seek": 17310, "start": 187.1, "end": 188.1, "text": " Ya\u015fas\u0131n.", "speaker": "SPEAKER_01"}, {"id": 29, "seek": 17310, "start": 193.1, "end": 195.1, "text": " Nas\u0131l ge\u00e7i\u015f yap\u0131yoruz acaba?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 30, "seek": 17310, "start": 200.1, "end": 201.1, "text": " S\u00fcper.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 31, "seek": 17310, "start": 201.1, "end": 203.1, "text": " G\u00fcnayd\u0131n, nas\u0131ls\u0131n\u0131z?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 32, "seek": 20310, "start": 203.1, "end": 204.1, "text": " Nas\u0131ls\u0131n\u0131z?"}, {"id": 33, "seek": 20310, "start": 204.1, "end": 206.1, "text": " Ay \u00e7ok iyi, hi\u00e7 duyamad\u0131m.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 34, "seek": 20310, "start": 206.1, "end": 207.1, "text": " Nas\u0131ls\u0131n\u0131z?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 35, "seek": 20310, "start": 207.1, "end": 208.1, "text": " \u0130yiyiz.", "speaker": "SPEAKER_00"}, {"id": 36, "seek": 20310, "start": 208.1, "end": 209.1, "text": " Nas\u0131ls\u0131n\u0131z?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 37, "seek": 20310, "start": 209.1, "end": 210.1, "text": " \u0130yiyiz.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 38, "seek": 20310, "start": 210.1, "end": 211.1, "text": " S\u00fcper, harika.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 39, "seek": 20310, "start": 211.1, "end": 215.1, "text": " Biraz sonra hareketlenece\u011fiz, yerimizden de kalkaca\u011f\u0131z biraz.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 40, "seek": 20310, "start": 215.1, "end": 217.1, "text": " Burada \u00e7ok oturmaya gelmedik.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 41, "seek": 20310, "start": 217.1, "end": 225.1, "text": " Biraz size asl\u0131nda duydu\u011funuz her \u015feyin \u00fcst\u00fcne bir iki slide ile bildi\u011fim bir iki \u015feyi katmak istiyorum.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 42, "seek": 20310, "start": 225.1, "end": 227.1, "text": " \u015eimdi diyeceksiniz bu ne?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 43, "seek": 20310, "start": 227.1, "end": 229.1, "text": " Buna bilen var m\u0131 bunun ne oldu\u011funu?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 44, "seek": 20310, "start": 229.1, "end": 231.1, "text": " A\u015fa\u011f\u0131 bakan k\u00f6pek.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 45, "seek": 20310, "start": 231.1, "end": 232.1, "text": " A\u015fa\u011f\u0131 bakan k\u00f6pek, s\u00fcper.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 46, "seek": 20310, "start": 232.1, "end": 233.1, "text": " Ba\u015fka?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 47, "seek": 23310, "start": 233.1, "end": 237.1, "text": " Bir yoga pozu.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 48, "seek": 23310, "start": 237.1, "end": 238.1, "text": " Peki ba\u015fka m\u0131?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 49, "seek": 23310, "start": 238.1, "end": 239.1, "text": " Yani burada ne yap\u0131l\u0131yor olabilir?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 50, "seek": 23310, "start": 239.1, "end": 240.1, "text": " Bu ne sizce?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 51, "seek": 23310, "start": 240.1, "end": 241.1, "text": " Ke\u00e7i \u00e7ok e\u011fleniyor, o kesin.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 52, "seek": 23310, "start": 241.1, "end": 242.1, "text": " Baya\u011f\u0131 kilo vermeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor."}, {"id": 53, "seek": 23310, "start": 242.1, "end": 243.1, "text": " Efendim?"}, {"id": 54, "seek": 23310, "start": 243.1, "end": 244.1, "text": " Kilo vermeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor."}, {"id": 55, "seek": 23310, "start": 244.1, "end": 245.1, "text": " Kilo vermeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor han\u0131mefendi diyor.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 56, "seek": 23310, "start": 245.1, "end": 246.1, "text": " Do\u011fru, bence orada bunun da pay\u0131 var."}, {"id": 57, "seek": 23310, "start": 246.1, "end": 247.1, "text": " Evet.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 58, "seek": 23310, "start": 247.1, "end": 248.1, "text": " Arkada\u015flar bu ger\u00e7ek.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 59, "seek": 23310, "start": 248.1, "end": 249.1, "text": " Bu ke\u00e7ilerle yap\u0131lan pilates."}, {"id": 60, "seek": 23310, "start": 249.1, "end": 250.1, "text": " 400 pound \u00f6d\u00fcyor insanlar."}, {"id": 61, "seek": 23310, "start": 250.1, "end": 255.1, "text": " Bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin,", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 62, "seek": 23310, "start": 255.1, "end": 258.1, "text": " bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin,", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 63, "seek": 25810, "start": 258.1, "end": 259.1, "text": " bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin,", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 64, "seek": 25810, "start": 259.1, "end": 260.1, "text": " bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin,", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 65, "seek": 25810, "start": 260.1, "end": 261.1, "text": " bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin, bu ke\u00e7ilerin,", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 66, "seek": 25810, "start": 261.1, "end": 262.1, "text": " Bu ger\u00e7ek.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 67, "seek": 25810, "start": 262.1, "end": 263.1, "text": " Bu ke\u00e7ilerle yap\u0131lan pilates 400 pound \u00f6d\u00fcyor insanlar.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 68, "seek": 25810, "start": 263.1, "end": 267.04, "text": " Bunun i\u00e7in Londra da bu seansa gidebilmek i\u00e7in.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 69, "seek": 25810, "start": 267.04, "end": 271.70000000000005, "text": " Olay \u00e7\u0131kt\u0131 \u015fu anda.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 70, "seek": 25810, "start": 271.70000000000005, "end": 277.04, "text": " \u015eimdi Melis sen bunu niye g\u00f6sterdin?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 71, "seek": 25810, "start": 277.04, "end": 278.74, "text": " \u015eunun i\u00e7in g\u00f6sterdim.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 72, "seek": 25810, "start": 278.74, "end": 280.3, "text": " \u00c7ok heyecanland\u0131k.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 73, "seek": 25810, "start": 280.3, "end": 284.14000000000004, "text": " \u00c7ok yapmak istiyoruz muyuz?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 74, "seek": 25810, "start": 284.14000000000004, "end": 285.70000000000005, "text": " Hay\u0131r.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 75, "seek": 25810, "start": 285.70000000000005, "end": 286.98, "text": " Tamam.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 76, "seek": 25810, "start": 286.98, "end": 288.1, "text": " Ya.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 77, "seek": 28810, "start": 288.1, "end": 289.22, "text": " Ben bunu niye g\u00f6sterdim?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 78, "seek": 28810, "start": 289.34000000000003, "end": 305.04, "text": " \u00c7\u00fcnk\u00fc esenlik ya da yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki ad\u0131yla well-being dedi\u011fimizde bir\u00e7o\u011fumuzun akl\u0131na tabiri caizse biraz daha abidik gubidik ya da y\u0131lan\u0131n uzun kuyru\u011fu gibi asl\u0131nda \u00e7ok da esenlikle paralel olmayan,", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 79, "seek": 28810, "start": 305.98, "end": 310.40000000000003, "text": " \u00e7\u00fcnk\u00fc bu bir bilim bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda esenlik dedi\u011fimiz \u015fey \u00f6nleyici t\u0131p asl\u0131nda.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 80, "seek": 28810, "start": 310.40000000000003, "end": 313.06, "text": " G\u00fcn\u00fcn sonunda biz ne yapmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz esenlik kavram\u0131yla?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 81, "seek": 28810, "start": 313.46000000000004, "end": 316.5, "text": " \u0130leride olabilecek bir tak\u0131m sa\u011fl\u0131k risklerini d\u00fc\u015f\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 82, "seek": 31650, "start": 316.5, "end": 326.16, "text": " Ama ne yaz\u0131k ki well-being art\u0131k o kadar pop\u00fcler bir hale geldi ki b\u00f6yle ke\u00e7ilerle yap\u0131lan platesi bile d\u00fc\u015f\u00fcnebiliyor insan.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 83, "seek": 31650, "start": 326.28, "end": 329.32, "text": " Ya da oturup sabahtan ak\u015fama om \u00e7eken birini d\u00fc\u015f\u00fcnebiliyoruz.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 84, "seek": 31650, "start": 329.64, "end": 330.58, "text": " Bu \u00f6yle bir \u015fey de\u011fil.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 85, "seek": 31650, "start": 331.16, "end": 332.76, "text": " Ben bug\u00fcn bunu anlatmaya da gelmedim.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 86, "seek": 31650, "start": 333.06, "end": 334.82, "text": " Onu s\u00f6yleyerek ba\u015flamak istedim size.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 87, "seek": 31650, "start": 335.84, "end": 338.54, "text": " \u00c7\u00fcnk\u00fc nas\u0131l bir d\u00fcnyan\u0131n i\u00e7indeyiz?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 88, "seek": 31650, "start": 338.66, "end": 339.46, "text": " Oradan ba\u015flayal\u0131m.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 89, "seek": 31650, "start": 339.7, "end": 342.5, "text": " Poliklizlerle dolu bir ne yaz\u0131k ki d\u00fcnyan\u0131n ortas\u0131nday\u0131z.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 90, "seek": 31650, "start": 343.08, "end": 343.7, "text": " Ne demek istiyorum?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 91, "seek": 31650, "start": 343.7, "end": 344.82, "text": " Evet bir covid vard\u0131.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 92, "seek": 31650, "start": 344.96, "end": 346.48, "text": " \u00dcst\u00fcne bir sava\u015f geldi.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 93, "seek": 34650, "start": 346.5, "end": 350.9, "text": " Enflasyon geldi derken stres seviyemiz giderek ne yaz\u0131k ki art\u0131yor.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 94, "seek": 34650, "start": 350.9, "end": 354.9, "text": " Son 15 seneye bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda Gallup'un yapt\u0131\u011f\u0131 bir anket.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 95, "seek": 34650, "start": 354.9, "end": 359.26, "text": " Son 15 s\u00fcredir artan bir stres trendi i\u00e7erisindeyiz.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 96, "seek": 34650, "start": 359.26, "end": 365.6, "text": " Ve covid ile beraber bizim bir tak\u0131m fark\u0131ndal\u0131k art\u0131\u015flar\u0131m\u0131z geli\u015fti.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 97, "seek": 34650, "start": 365.6, "end": 367.6, "text": " Yani sadece daha k\u00f6t\u00fc hissetmekle kalm\u0131yoruz.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 98, "seek": 34650, "start": 367.6, "end": 369.6, "text": " Bir yandan da fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131m\u0131z artt\u0131.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 99, "seek": 34650, "start": 369.6, "end": 373.3, "text": " Bu asl\u0131nda iyi bir \u015feyken bu \u015funa sebebiyet verdi.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 100, "seek": 34650, "start": 373.3, "end": 376.3, "text": " Bizim hepimizin sa\u011fl\u0131kla ilgili ciddi bir fark\u0131ndal\u0131k.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 101, "seek": 37650, "start": 376.5, "end": 378.5, "text": " Fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131m\u0131z artt\u0131 ya covid d\u00f6neminde.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 102, "seek": 37650, "start": 378.5, "end": 384.5, "text": " Var m\u0131 aran\u0131zda b\u00f6yle covid'den sonra ben acayip ne kadar su i\u00e7ti\u011fime takt\u0131m, ne kadar yedi\u011fime takt\u0131m diyen?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 103, "seek": 37650, "start": 384.5, "end": 386.5, "text": " Yok mu?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 104, "seek": 37650, "start": 386.5, "end": 388.5, "text": " Yok.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 105, "seek": 37650, "start": 388.5, "end": 390.5, "text": " Bizim ba\u015fka mevzular\u0131m\u0131z vard\u0131 memlekette ama.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 106, "seek": 37650, "start": 390.5, "end": 392.5, "text": " Evet buyurun.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 107, "seek": 37650, "start": 392.5, "end": 394.5, "text": " Var m\u0131 hi\u00e7 buna?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 108, "seek": 37650, "start": 394.5, "end": 396.5, "text": " Evet ad\u0131mlar\u0131m\u0131 takip etmeye ba\u015flad\u0131m.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 109, "seek": 37650, "start": 396.5, "end": 400.5, "text": " Evet sa\u011fl\u0131k sigortam \u00f6nemli olmaya ba\u015flad\u0131 diyen.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 110, "seek": 37650, "start": 400.5, "end": 402.5, "text": " D\u00fcnyada \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir trend haline geldi.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 111, "seek": 37650, "start": 402.5, "end": 404.5, "text": " Sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 dedi\u011fimiz \u015fey \u015firketlerde en b\u00fcy\u00fck \u00f6ncelik al\u0131yor.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 112, "seek": 37650, "start": 404.5, "end": 406.5, "text": " Sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 dedi\u011fimiz \u015fey \u015firketlerde en b\u00fcy\u00fck \u00f6ncelik al\u0131yor.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 113, "seek": 40650, "start": 406.5, "end": 414.5, "text": " Bu sadece d\u00fcnyada de\u011fil T\u00fcrkiye'de de b\u00f6yle ama bu tabii fark\u0131ndal\u0131k art\u0131\u015f\u0131 beraberinde bir tak\u0131m uyan\u0131\u015flar\u0131 da getirdi.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 114, "seek": 40650, "start": 414.5, "end": 424.5, "text": " Belki de insanlar covid \u00f6ncesinde bu kadar buna dikkat etmiyorken ya benim a\u011fr\u0131m varm\u0131\u015f ya onu fark ettim ya da ben do\u011fru durmuyormu\u015fum gibi fark\u0131ndal\u0131klar edinmeye ba\u015flad\u0131k.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 115, "seek": 40650, "start": 424.5, "end": 426.5, "text": " Bu fark\u0131ndal\u0131klar da neyi do\u011furdu?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 116, "seek": 40650, "start": 426.5, "end": 430.5, "text": " Ben \u015fimdi i\u015fin birazc\u0131k daha ne diyeyim rakamsal boyutuna gidiyorum.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 117, "seek": 40650, "start": 430.5, "end": 434.5, "text": " Bireyler bunlar\u0131 fark etmeye ba\u015flad\u0131k\u00e7a neyi de fark etmeye ba\u015flad\u0131lar?", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 118, "seek": 43450, "start": 434.5, "end": 436.5, "text": " Benim tedaviye ihtiyac\u0131m var galiba.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 119, "seek": 43450, "start": 436.5, "end": 438.5, "text": " Benim tedaviye ihtiyac\u0131m var ama sigortaya ihtiyac\u0131m var.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 120, "seek": 43450, "start": 438.5, "end": 446.5, "text": " Sigortaya ihtiyac\u0131m var ama sigorta biliyor musunuz bilmiyorum normal enflasyonun y\u00fczde 30-40 \u00fczerinde devam eden bir s\u00fcre\u00e7.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 121, "seek": 43450, "start": 446.5, "end": 456.5, "text": " O y\u00fczden de d\u00fcnya genelinde asl\u0131nda bu esenlik dedi\u011fimiz kavram \u00f6nleyici t\u0131p olarak \u00e7ok ciddi bir \u015fekilde \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yordu zaten ama art\u0131k iyice \u00f6ne \u00e7\u0131kmaya ba\u015flad\u0131.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 122, "seek": 43450, "start": 456.5, "end": 462.5, "text": " Deloitte'a g\u00f6re 2040 y\u0131l\u0131nda bizim b\u00fct\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z sa\u011fl\u0131k harcamalar\u0131n\u0131n 4'te 3'\u00fc \u00f6nleyici sa\u011fl\u0131k harcamalar\u0131 oldu.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 123, "seek": 43450, "start": 462.5, "end": 464.5, "text": " Diloitte'a g\u00f6re 2040 y\u0131l\u0131nda bizim b\u00fct\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z sa\u011fl\u0131k harcamalar\u0131n\u0131n 4'te 3'\u00fc \u00f6nleyici sa\u011fl\u0131k harcamalar\u0131 oldu.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 124, "seek": 46450, "start": 464.5, "end": 470.5, "text": " Yani gelecek bunu getiriyor zaten ve buras\u0131 \u00e7ok vizyoner bir kurum bu arada onu s\u00f6ylemek isterim.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 125, "seek": 46450, "start": 470.5, "end": 477.5, "text": " Biz \u015fu anda T\u00fcrkiye'de ve d\u00fcnya genelinde 100'\u00fcn \u00fczerinde kurumda, 100'\u00fcn \u00fczerinde \u00fclkede, 10 dilde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 126, "seek": 46450, "start": 477.5, "end": 482.5, "text": " Bizim \u015fimdiye kadar bir tane odalar yani \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z bir oda yok.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 127, "seek": 46450, "start": 482.5, "end": 486.5, "text": " Yani ger\u00e7ekten acayip bir yerde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorsunuz bence bunu bilmenizi isterim yok yani.", "speaker": "SPEAKER_02"}, {"id": 128, "seek": 46450, "start": 486.5, "end": 493.76, "text": " Hakikaten bir s\u00fcr\u00fc kurumla \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz \u00e7ok vizyoner bir yerdesiniz \u00e7\u00fcnk\u00fc bunu g\u00f6r\u00fcp buna bir yat\u0131r\u0131m yapan bir kurumdas\u0131n\u0131z.", "speaker": "SPEAKER_02"}], "language": "tr"}